<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: erlang | Troika Tech]]></title>
  <link href="http://troikatech.com/blog/categories/erlang/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://troikatech.com/"/>
  <updated>2015-08-18T14:19:05-03:00</updated>
  <id>http://troikatech.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Vitor Capela]]></name>
    <email><![CDATA[dodecaphonic@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[(PT-BR) Palestra sobre Celluloid no RubyOnRio]]></title>
    <link href="http://troikatech.com/blog/2014/03/21/pt-br-palestra-sobre-celluloid-no-rubyonrio/"/>
    <updated>2014-03-21T16:10:00-03:00</updated>
    <id>http://troikatech.com/blog/2014/03/21/pt-br-palestra-sobre-celluloid-no-rubyonrio</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>No dia 15 de março de 2014, aproveitei o encontro do <a href="http://rubyonrio.org">RubyOnRio</a> para falar sobre <a href="https://github.com/celluloid/celluloid">Celluloid</a>, uma implementação do Actor Model para Ruby. Como programação reativa, concorrência, paralelismo e quetais têm ocupado minha mente nos últimos meses, achei por bem conversar com o pessoal sobre como isso é relevante para o futuro do desenvolvimento de software e para o Ruby em si, constantemente sob ameaça (se Hacker News for parâmetro) de ser soterrado por uma tecnologia mais antenada com os novos tempos.</p>

<script async class="speakerdeck-embed" data-id="7acca2a0935901315c4a3abe98d15494" data-ratio="1.34031413612565" src="http://troikatech.com//speakerdeck.com/assets/embed.js"></script>


<p>A ideia da minha apresentação foi dar uma pincelada nos problemas clássicos de threading, explicar <em>en passant</em> as ideias do Actor Model, e por fim encerrar na aplicação disso dentro do Celluloid. Claro que há informações vitais que ficaram de fora, que a superficialidade pode ser criticada, que o palestrante é meio capenga, mas espero que no cômputo geral o resultado tenha agradado.</p>

<iframe width="560" height="315" src="http://troikatech.com//www.youtube.com/embed/0t0BlDdWQQY" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<iframe width="560" height="315" src="http://troikatech.com//www.youtube.com/embed/_y6KbkqklkQ" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Por fim apresentei um projetinho que fiz especialmente para o encontro, o <a href="https://github.com/dodecaphonic/balladina-ruby">Balladina</a>. Foi divertido fazê-lo, e aprendi bastante coisa sobre o Celluloid no processo. Pude também contrastar algumas coisas com a parca experiência que tive com o Akka no <a href="/blog/2014/01/12/reactive/">curso do Coursera</a>, e a maturidade do Celluloid relativa à do Akka me deixou esperançoso de um futuro bacana no Ruby. Vamos torcer pelo melhor.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
